《雨革後遺在2015！！黃雨傘和黃雨衣的故事！！》（短篇完結）

上一篇：
《佔領在2014！！黃雨傘和黃雨衣的故事！！》（短篇完結）

『他們打開的不是雨傘，而是飛往夢想之地的雙翼。』

第一節 雨傘漸遠，政改啟動
01
「⋯⋯香港社會目前局面嚴峻⋯⋯政府面向廣大市民，虛心聆聽意見⋯⋯」林鄭月娥女士說道。
美食廣場的電視正播放立法會會議。隨著「雨傘革命」的完結（失敗？），政改主導權重回政府手中。香港人繼續過著工作、出糧的生活，啊，也許除了亞視的員工。
「我的麵煮了這麼久，應該夠軟了。」一個女食客指著道。
「對不起，我給你煮另一個。」
「不要緊，軟的容易消化。」她又問道：「想什麼這樣專心？」
我言不由衷地答道：「沒特別，只是在想領匯會不會收購這美食廣場。」
女食客淺淺一笑，沒有再問。她容貌清秀文雅，眼瞳靈靈有神，應該比我長幾歲，從年初開始來過數次。
「對了，剛才人多，我還沒有付錢，是多少？」她打開手袋。
「連飲品34元，這次八達通付款？」
「不，還是用現金。」

02
踏入二月，流感越來越嚴重，今年情人節的生意可能會受影響，我一邊想，一邊在櫃中找尋裝飾品，突然摸到一包東西，是去年「那個少女」的黃雨衣，她去了「雨傘革命」後就沒有再出現。想到她，我心中三分甜絲絲，三分暖烘烘，有四分卻是擔憂，不禁嘆了一口氣。
「還是在想領匯的事？」那個大眼睛的女食客問道，她的笑容怪怪的，像看破我的心事一樣。
「還有流感，情況嚴重了，怕影響生意。」我半真半假地說道。
「我心有憂慮時會看書，然後就會發現世人都是苦多樂少，自己並不孤單。」她晃了晃正在閱讀的書，「你多閱讀嗎？」
「很少啊。」
她好像有點不滿意，眼神就像老師看著不及格的學生一樣。她走時合上書本，我看到是特首批評過的那本《香港民族論》。
她離開後，新聞報導林鄭月娥出席「青年政改交流會」時遇到抗議。
有幾個食客嚷道：「林鄭咁打得，點會怕那些死靚仔！班XX仲講粗口，真無家教！」他們轉過頭來問我：「你說是不是？」
我禮貌地笑了笑，我只是一個無野講的麵攤廚子。
「如果我年輕點也會去抗議。」旁邊有聲音說道。
我看過去，是一個健碩的中年男子。
他繼續道：「講粗口只是小事，何需無限放大？相反，權貴做錯九十九件事，餘下一件事僅僅合格，也會吹噓成天大功績。」
我不自禁對他生出好感，應口道：「是啊。」
就是這樣，我們聊了起來。

03
「按揭收緊了。」那個女食客看著電視的財經節目，點著手機中的計算機。
「什麼？」我沒留意那些事。
女食客解釋道：「昨天的新措施，按揭成數下調了一成，以後買樓要付更高的首期了。」
「你也想買樓嗎？」
她認真點頭，「嗯，想買給父母。」
「明天附近有個樓宇買賣講座，你不妨去聽聽。」
「⋯⋯那是日本樓，而且，我明天要進元朗。」
我提醒到：「元朗可能有衝突，之前不是有些什麼『光復屯門』、『捍衛沙田』的事嗎，明天會去元朗。」
「不怕，我有朋友是元朗人，他會照顧我。」
那個女食客不自覺露出了甜蜜的笑容，給我熟悉的感覺，因為那個黃雨衣少女和我說話時也會這樣。

04
3月15日。
「你今天不去禮賓府？」那個中年男子問到。
「有集會抗議嗎？」
「不是抗議，是開放日⋯⋯雖然都會有人去抗議的。」
「我要看著麵檔，不開檔罰雙倍租。」
「你的麵煮得不錯。」中年男子像漫不經心地問到：「會不會有食客找你合照？」
「啊，未試過呢。」我的手還是穩穩地倒著湯。
中年男子微微靠前，壓下他宏亮的聲音，「有件事想拜託你，其他食攤的人說你去年送麵給學生。」
「當一點宣傳吧。」我不動聲色地說道：「生意難做。」
「我知道他們很多人都有經濟困難，我想捐一筆錢，資助他們生活啊、法律啊，你能幫我交給他們嗎？」中年男子神情凝重地說道。
我露出思考的樣子，然後搖頭道：「真的不認識他們任何人。」
中年男子臉容變得冷峻，還待再說⋯⋯
「不用了。」那個女食客坐到旁邊，對男子說道：「你令我想起一種職業，我以前當記者，和你們經常接觸。」
「你在說什麼？」
「你敢說你不是⋯⋯」
「我只是在幫他。」中年男子眼中滿是惋惜。
女食客不為所動，淡淡應了一聲：「有心了。」
中年男子聳了聳肩，起身離去。
我對二人對話恍若未聞，只是望著女食客，她沉默了一會，開口道：「我叫阿佩，曾經幫依依補習，之後也一直保持聯絡。」
「依依？」我不確定，但心中急跳起來。
「哎呀，你好像不知道她的名字，我說漏嘴了。」她臉上卻滿是調笑的神情，頗見狡黠。
我追問道：「我有一段時間沒見她來，她沒有事？沒有受傷吧？」
「沒有受傷⋯⋯至少身體上沒有。」

第二節 重遇之時，日月皆無
05
4月4日兒童節。
港鐵西營盤站在上星期啟用，其他食檔的人在那個站附近舉辦一個美食推廣活動，希望吸引那裏的街坊，甚至數街之隔的中聯辦，然後走進那個新提出的什麼「大灣區」⋯⋯
他們天色入黑後就一起去了，只有我沒有參加，留下來清潔攤檔，拿了垃圾去丟，然後回到美食廣場。
只見「她」站在麵檔旁邊，臉上神情似笑非笑，手上舉著我給她的黃雨傘。
我心中歡欣、憐惜、驚愕、喜悅，諸般情感如雨降傘頂，敲得我心頭亂跳，一開口卻是笑罵道：「室內開什麼傘？怕滴水嗎？」
「這麼浪漫的情境，卻被你掃興。」她扁了扁嘴，又左右迅速掃了幾眼，好像是真的看有沒有滴水，然後才呼了一口氣，收起雨傘。
我問道：「你怎樣？還好嗎？」
「人就站在你面前了，還能怎樣？」她噘嘴說道。
我望著她的粉唇小嘴，突然有股衝動，想輕咬一下，連忙找話說道：「今晚這裏不開，一會還會關燈，我和你外出吃東西？」
「不，今晚月全食，我想你陪我去看。」
「對，新聞提過，去太空館嗎？有很多人在一起。」
「就我們兩個不好嗎？」
她幫我收拾麵檔，然後帶我去了附近的公園。
我們並肩坐在長椅上，她望著天，我卻望著她，看上去和以前差不多，至少沒有明顯的損傷。（也沒有長高，還是這麼嬌小。）
她以柔婉動聽的聲音說道：「月食是很奇妙的，因為明明月亮還在天空，無遮無擋，卻因為沒有光照到上面，大家就看不到。」她停頓了一下，繼續專注地說道：「有些事情就是這樣，例如一百年前女性地位較低，到後來爭取到男女平權，大家才覺得本來就該如此啊，為什麼能容忍這麼多年？」
我細細思索她的話，回過神來，她已經碎步遠去。
「走吧，『完結』了，還留下來做什麼？」
她「完結」二字說得特別重。我一邊走，一邊忍不住望向天上，滿是雲影，她剛才看到月食嗎？

06
自從她出現和我看月食後，她就變回和去年一樣，隔幾天來一次麵檔。我沒有問她雨革的事，她想說就自然會說，我只要見到她就心滿意足。
4月22日，新聞說政府正式公布2017年政改方案時，我就見到她喝著便利店的咖啡來了。
我故意逗她：「外來飲食不能帶進。」
「啊。」她一口氣喝清。
「喂⋯⋯」
「喝完了，又怎樣？」
「你記不記得我們以前說過，如果Emma Stone得到奧斯卡，我就請你看電影。」
「是啊，她在《飛鳥俠》中表現很好，可惜還是輸了。」
我支支吾吾地說道：「但是呢，難得的是她嘗試了新的角色類型，而且，提名也是一種認同，就像勝利了一樣⋯⋯」
「講人⋯⋯說重點。」
「我想約你看電影。」
「好啊。」她簡簡單單的答道，沒有什麼大反應。

於是，週末的晚上，我們來到了朗豪坊的新戲院。我和她有過很多次單獨相處的經歷，但還是首次「正式約會」。
她去買飲品，我去了買票。
會合後，我對她說：「我買了《五個小孩的校長》。」
她手上拿著咖啡，蛾眉輕皺，「你不是想看《復仇者聯盟2》嗎？」
「因為我見你剛才目不轉睛地看著《五個小孩的校長》的海報。」我抓了抓頭，「我買錯了？」
她勉強笑了笑，「沒什麼，進去吧。」
我們進了戲院，電影很不錯，可是她看到一半突然跑了出去，我以為她去洗手間，但見她一直沒有回來，於是也追了出去。
她在那條「通天電梯」旁邊，怔怔望著下面。我走過去輕輕拍了她肩頭一下，她驚慌地叫了起來。
「是我。」
她慢慢定下神來，幸好朗豪坊環境嘈吵，沒有人留意我們。
我問道：「你沒有事吧？」
她輕聲道：「老師就應該像電影裏面那樣保護學生的吧？」
我追問道：「什麼事？」
「我⋯⋯有一個同學，她信任老師，把去年的事情告訴了老師，可是老師拿了她手機的照片，又通知了⋯⋯別人，還說我⋯⋯那個同學做了壞事，必須被懲罰。」
我雙眉一揚。
她繼續道：「全靠她父親花錢請了律師，又聯絡了熟人，才壓下了事情。她覺得很無助，原來在社會中，沒有錢財，沒有人脈，就連基本的權利也守不住。」
確實，就算年輕人有理想，甚至可能比磨平了稜角的成年人更純真正直，但他們未曾累積財富地位、人際網絡和社會經驗，很多時只能跌跌撞撞，看有沒有運氣碰出一條活路。

07
5月1日，我提早回麵檔準備食材，以應付假期的客流。經過便利店時，聽到店員叫著「情侶咖啡買一送一」、「初吻必備香口膠」、「初X必帶XXX」等宣傳話。
到了麵攤，見到她已經坐在那裏，雙目轉動，不斷觀察四周。
「看什麼？等我嗎？我不賣早餐的。」
她有點提不起精神，「沒什麼，只是在看新聞。」
我找了些話題，「你的黃雨衣還在我這裏，你要拿回去？」
她搖了搖頭，繼續看電視新聞，正在說去年「藍絲帶運動」期間有兩名記者遇襲，警方最後認為證據不足，不起訴疑犯。
她說道：「我那個同學，有一次她和幾個少女被衝散了，有些黑社會的人來打她們。那個同學因為經常被父親打，所以最能忍受。真有趣，原來過去的痛楚，反而成就了後來的堅強。」她輕笑起來，笑聲很平靜，平靜得過份。
我讓她笑一會，才問道：「之後怎樣？」
「之後，她的補習姐姐來了才領著她們跑開，我那個同學因為跑得慢，還多挨了那些人一下耳光。安全後，她和其他少女才敢哭出來，她們發誓絕對不會忘記那些人。」
「大家也會記著某些事、某些人。」
她臉上罕有的帶著怒意，對我說道：「黃雨衣你留著，被打的人沒錯，何懼展示傷痕！」

08
6月18日，政改方案在立法會投票，因為「等埋發叔」，方案最終以28票反對，8票支持，大比數被否決。
她說道：「是很可笑，但我們現在就只有這些事能笑一下。因為無論投票結果怎樣，都是我們輸了，徹底的輸了。」
我安慰道：「其實已經做得很好，只不過對手勢力太大，等於一開波就領先10:0，你千辛萬苦入了五球，但完場計分時還是輸了。」
她喃喃道：「我們入了幾球，以為自己很厲害，然後對方又錯漏百出，滑稽地傳失球、隊友互相辱罵等等，我們看著痛快舒暢，就沒有組織攻勢，突然哨子一響，我們才知道已經完場輸了。我們滿懷信念，觀眾又都在支持我們，可是我們已經慘遭淘汰，再沒有任—何—機—會！只能等待被報復清算。」
她不像上次那樣憤怒，反而有點像⋯⋯
我心中一動，問道：「你最近喝很多咖啡？」
「換口味也不行嗎⋯⋯」
她停下說話，因為我按著她的手。
她只微微掙扎了一下，紅著臉蛋道：「做什麼？我們可未到那個階段。」
我正經地看著她，「你經常擔心周圍環境。」。
她輕聲道：「我有嗎？」眼睛卻迴避我的目光。
我繼續道：「你實話實說，我們重遇那天，你在美食廣場舉傘，不是因為氣氛，而是害怕加裝了閉路電視，對不對？」

第三節 雨革後遺，虛幻顛倒
09
「雨傘革命」後，有不少調查發現，年輕人感到抑鬱、憂慮，有部分甚至會覺得內疚或憤怒，生活上很多事情亦會勾起他們對雨革的回憶，這些情緒被稱為「雨革後遺症」。
我正在煮麵，收到佩姐的電話，上次她表明身份後，我們就交換了號碼。
「依依她不舒服，可是我人在外地。」
「她父親和傭人呢？」
「她現在自己一個住在外面，我whatsapp給你地址，你可以去看看她嗎？」
我半推半哄送麵檔的食客去隔鄰的海南雞飯檔，拜託攤檔的大叔：「我那個朋友有事，我要去看她。」
大叔刀鋒一震，面色一變，「不會是喝了鉛水吧？快去快去。」

我依著佩姐給我的地址，到了一個私人屋苑，保安聯絡後讓我上去。
我按了一會門鐘，她才打開了門。
「怎麼這麼久？我擔心你有事。」
「我換了衣服。」
我看了一眼她身上樸素的睡衣，心想你換了什麼衣服？
她招呼我進屋坐下，屋內精巧雅潔，廳、房以珠簾隔開，我收斂雜念，不敢多看。
「茶葉泡的，我也不知道是什麼味道。」她為我倒了茶，「好了，你來做什麼？」
我見她若無其事的樣子，也不知道該說什麼，只得道：「佩姐說你不舒服。」
「沒什麼，就是有點疲累，剛才看到一些新聞畫面，突然心中像塞著一樣，現在沒事了。」
「我答應佩姐照顧你，可以要你的電話號碼嗎？」
她眯起眼睛，「你連我住的地方也上來了，還能不給電話嗎？」
交換後，大家都沒什麼話說，我只好把熱茶灌進口中，道別離去，走前勉強逼出一句：「放暑假了，要用心做暑期功課啊。」
她給了我一個大白眼，「嘭」上了大門。
我走時，經過樓下商場的電器鋪，新聞正報導曾健超案的司法覆核許可，還重播了「拳打腳踢」的畫面。

10
我之後在她不來麵檔的日子，都會想whatsapp她，但最後還是不敢「踩過界」，只是看了她whatsapp的頭像，是一個白翼天使。
又過了一段日子，卻是她先whatsapp我。
「沙田新城市廣場出事了 速來」
我只得又把客人推給海南雞飯大叔。
到了新城市廣場，見到她和保安在爭吵。
「小姐，你再這樣，我們要報警了。」
我走了過去，「發生什麼事了？」
她激動地說道：「他們對著臉噴！」
我一看，原來是電影《迷你兵團》的展覽，有很多「小黃人」大型公仔，因為展覽已經完結，也許是為了保護版權，有職員正噴黑那些公仔。
保安對我叫道：「你快帶走你的女朋⋯⋯」他看了看我和她的身高差，改口道：「帶走你妹妹。」
我強行拉走了她。
「我叫你來是幫忙制止他們的。」她很不高興，想推開我。
「依依。」我第一次叫她的名字。
她停了下來，咬唇看著我。
我選擇著用字，最後還是直接說道：「那些不是真人，噴的也不是胡椒噴霧。」

我在旁邊的飲品機按了幾下，坐到她身邊，她正茫然地看著夜幕下的城門河。
「我買了檸檬茶和咖啡，你是要？」
她伸手想拿咖啡，不過看到我堅定鼓勵的目光，就抖著手取了檸檬茶。
她說道：「就像那時一樣，有人在拍我⋯⋯那個同學的肩膀，她一轉頭，就被人對著臉狂噴胡椒噴霧，明明已經倒下了，還繼續噴。」
「我明白你很憤怒。」
她把頭埋在手掌中，聲如蚊鳴，「你錯了，我不是憤怒，我是恐懼，自從那時開始，我就發了很多夢，在夢中我⋯⋯我跪下求那些人放過我。我怕連累了身邊的人，例如爸爸，或者你。」她抬起頭，掃視黑暗的四周，惶恐地說道：「那時，現實像夢境，每天做著從來沒有做過，甚至沒有想像過自己會做的事。現在，夢境像現實，每天也擔心比電影還恐怖的事情會發生在自己身上⋯⋯」
她語聲漸亂，終至虛無。

11
那次之後，她就很少來麵檔。她生日那天，我whatsapp了她「生日快樂（禮物），又長一歲了（蠟燭），明年就是大學生（畢業帽），祝你快高長大（笑臉）」，她雙藍剔了大半日，才簡單的回覆「謝謝」。
到了9月28日那天，她沒有出現，我忍不住致電給她。
「你還好吧？在家？」
「不在，我回去了金鐘。」
「去金鐘做什麼？你在金鐘哪裏？」
她沒有回答，只說沒特別就掛了線。我越想越是擔心，於是我也去了金鐘，找遍太古、統一、海富等等，還是見不到她。
後來，我憶起剛才電話背景有幾個人在說英文，那些英文⋯⋯
我沿著扶手電梯，上了去英國文化協會，在三樓的咖啡店見到她。
「你怎會知道我在這裏的？」她坐在窗邊，正在喝咖啡。
「我聽到英文，那些發音、用字、文法都是我聽得懂的港式英文，是幾個香港人在練習吧。你呢？來這裏做什麼，想學好英文準備移民？」我故意輕鬆地打趣道。
「我突然想看小孩子，記起這裏有兒童英文班，所以就上來了，他們很無憂無慮呢。」
我以有限的英文買了一杯類別不明的咖啡，坐到她對面。
她垂下了頭，說道：「我生日那晚發了一個夢，在夢中我是一個純潔的天使，可以在天空自由自在地飄舞飛翔。我同情孤兒院的孩童沒有父母，就每天去陪他們耍樂，懷抱他們在星空雲彩中穿梭。可是有一天，血眼尖齒的惡魔來要吞吃小孩，我奮力和牠戰鬥，雖然最後打退了牠，但我的雪白羽翼也被牠的火焰燒毀，化為灰燼。」
我放緩語氣，「只是夢境，不是真的⋯⋯」
她像沒有聽到，幽幽的說道：「從此以後，藍天白雲我都只能仰望，不能親近了。」

第四節 天使折翼，翔空餘夢（完）
12
電視播放林鄭月娥在立法會應對鉛水事件的片段。
「古有葉劉，今有林鄭，舌戰群醜，巾幗何愁？」阿伯大力拍桌喝道：「可惜天妒紅顏，出師未捷，先是廿三不立，後有政改夭折，香江回歸婷婷十八，盡毀在小人惡民之手。」
我打斷道：「先生，再拍下去，桌子就先毀在你手了。」
「少年未經戰和亂，豺狼野心美與日，中華復興母攜子，東方之珠生作死。」他不屑地看了我一樣，搖頭嘆息地捧著托盤過了別桌。
我對依依說道：「林鄭月娥這樣威風，曾蔭權上星期卻被起訴了。」。
「上面的人像石磨一樣轉來轉去，市民卻永遠像米麥一樣被磨成粉末。」她又說道：「我會掛念她的。」
「什麼意思，她會辭職嗎？」
「那個男人一定會爭取連任，然後她可能會走。她那時候很親切的叫大家英文名啊！」她諷刺道。
這時，林鄭媽媽說到「官到無求膽自大」，依依眼中閃過一絲慍怒，可是隨即化作無奈，然後她又變得神色木然，就像沒有生命的小布偶一樣。
她現在這種狀態，應該叫她做什麼都可以⋯⋯
過了一會，她說道：「我知道我們為什麼會輸了，我們以德結合，自以為無私無邪，萬事可成，但德有不同的理解和標準，所以我們就不斷分裂切割了。」

13
到了11月的一天，竟然是久違的佩姐來了。
我說道：「很久沒有見啊。」
佩姐氣韻無減，應道：「是啊，之前去了外地，父母帶我去探望一個親戚，順便看了看環境。」
「對，依依說過你家想移民。」
佩姐有點無奈，「我不想離開香港，但我父母年紀漸大，想過平靜的生活。」她話鋒一轉，笑盈盈道：「怎麼討論起我了，我是特意來找你說一些事的，剛才『依依』叫得挺親熱啊。」說罷還向我眨眨眼，頗有取笑之意
我有點不知所措，「說什麼？」
佩姐道：「星期二晚，我拉了依依去看那場港中足球大戰，完場後我又上了她家，我們聊了一夜，也聊了百年，由五四聊到九二八，由維港以南，聊到黃河以北。她這個年紀，本該只是要擔心升學、戀愛那些事的。」她抿嘴一笑，「我當年準備升大學時，可是發誓要拍拖的。」
「這一代的年輕人不容易啊。」我以外人的身份評論到。
佩姐把我拉回來，「『你們』學習了很多，進步得也很快，但遺憾的是，對方決定著比賽的時間、地點，甚至規則賽例。」
我更關心的是她，我問道：「佩姐，你覺得依依的情況會改善嗎？」
「會啊，九成。」她爽快地答道。
我又驚又喜，「這樣有信心？」
「確實，她母親離開了她，她以前又經常和父親吵架，但她有我這個好榜樣啊！我們和你們，」佩姐用手指了指，「本來就要互助相補，我們沒有你們的銳氣，但有人生經驗啊。」
「我只是一個廚子，不像她能做這麼多事情啊。」
「那你後面的櫃子怎麼凹了的？」她正容打量著我，「你有你的才能，耐心等待下半場吧。」
「你怎麼知道會有下半場？」
「我不知道，」她說道：「但我只能這樣相信，相信那八十天有其意義。」

14
11月22日，區議會投票，我離開票站時見到依依在天橋上向我揮手，我連忙跑了上去。
「你跑得真快，不過只是腳長，如果我有你這樣高，也不會輸給你。」她眼神靈動，雙頰透著櫻紅，恢復了以往的神采。
我看得怦然心跳，隨口問道：「你來做什麼？」她只有十七歲，明年才可投票。
她沒有直接回答，「早幾天，我獨自去看《飢餓遊戲》大結局，全系列我最喜歡上一集的一句對白『If we burn, you burn with us』，哎呀，你面色也變了，不用這樣啊。」
「你不會做什麼事吧？」
「不會啊，我答應你，這一年讓你擔心了。」她正經地說道：「我今早開始看著大家排隊投票，想到一件事，就是勝負從來不是取決於一張選票，但每人的『一張選票』累積起來，就能改變結果，重要的事情都是這樣，人生也是。」
「是的，不能一擊決勝，就放點耐性。」我笑道：「麵煮久一點總會變軟。」
「我昨晚又發了夢，孤兒院的孩子見到我失去翅膀，就收集了不同顏色的羽毛製成雙翼，送贈給我。」
「所以你能再次飛了？」
她搖頭道：「那翼只能看，不能用，但我覺得重要的是，我鼓舞了他們追求飛翔於天際的夢想。」
「就算自己不能飛也不在乎？」
「如果暫時不能飛，就先一步步腳踏實地去行走。城堡倒了，就重新構建，磚砌成牆，牆合成堡壘，堡壘還能發展為城邦。」她巧笑嫣然地說道：「人活著，就是為了做好一件又一件的小事啊！」

15
除夕，我們再次相約去看電影。
我們先去了餐廳吃晚飯，她雀躍地分享各種生活瑣事，我留心聽著，突然臉色微微一變。
她順著我的目光望去，見到一個中年男子正轉身離開。
「你認識那個男人？你的朋友？」
「不是，只是麵檔的一個食客。」我答道。
她露出若有所思的神情，然後說道：「我之前有一段時間充滿恐懼，最近我靜下心來思考，我才清楚我害怕的不是痛苦的事情，而是那股單純的惡意，不知道他們會怎樣無下限地傷害我。但是，如果我連表達對這種『惡』的不滿也不敢，這世界就太恐怖了！所以如果是因為這樣我才受苦，那就來吧。」
對，沒什麼好怕的，何況我可能是認錯人，我決定不再想。
我說道：「去戲院吧。」
「等一下，」她從袋中取出一盒東西給我，「這是給你的2016禮物。」
「要交換禮物嗎？我沒有準備。」
「不要緊，快打開來看看。」
我揭開盒子，裏面是一份訂裝精美的計劃書。
「這是給你申請『美食車』的，我之前問你拿麵檔的資料，說做學校功課，其實是弄這個。」
「謝謝。」
她咬了一片杯中的檸檬，嬌笑道：「但我知道你未必會申請。」
我訝道：「那你為什麼要做？」
「因為不合用的禮物，才會令你記住我。」
真是奇怪的女子，不過她可能是對的，因為我在很多年後，仍然記著眼前這個折翼少女，就算那時她已經⋯⋯
我問道：「你的同學最近怎樣？」
「好多了，因為她身邊有一個好男仔。」她腼腆地問道：「你後悔錯過了⋯⋯錯過了機會嗎？」
「什麼機會？」
她羞赧地搖了搖頭，沒有延續這個話題。

2014年，所有事情都發生得太快。
2015年，他們才感受到傷痛。
有人說他們打開的不是雨傘，而是飛往夢想之地的雙翼。
亦有人說不是飛往夢想之地，而是挑戰太陽，就如撲火的飛蛾一樣，翅膀融化了，他們也跌進了深淵苦海。
「如果我和香港跌了進海，你會救哪一個？」她問道。
「我會救你，因為我自己一個救不了香港，只有和你，以及其他許多人在一起，才有機會拯救香港。」
我不知道她是否滿意我的答案，但她拖著我的手，第一次。
我握著她雪絨似的小手，一起步進戲院看《十年》，去看電影人眼中十年後的香港。
「如果十年後，我們仍在一起，就再看一次。」她喜孜孜地說道。
「十年好長啊。」我不敢奢求和她牽手步進某一處。
「那就五年吧。」她憧憬道：「2020年的香港，也許已經變得很好。」
「是啊。」
這一刻，我和她就像所有初戀男女，天真地相信著美好的未來。

《雨革後遺在2015！！黃雨傘和黃雨衣的故事！！》完結
（續2016）

附：2015年部分相關事件

1月7日： 政府展開政改第二階段諮詢
1月14日： 梁振英在宣讀施政報告時批評《香港民族論》
2月27日： 金融管理局收緊樓宇按揭成數
3月1日： 第一次「光復元朗」
3月15日： 禮賓府開放日，有示威者打開黃雨傘
4月4日： 月全食，但雲多難見
4月22日： 政府公布2017年政改方案，主題是「2017一定要得」
5月4日： 盧偉聰接替曾偉雄出任警務處處長
6月18日： 立法會政改方案投票，被否決
8月3日： 新城市廣場的《迷你兵團》展覽結束，多個公仔被噴黑
9月28日： 雨傘運動一周年紀念
10月5日： 曾蔭權被正式落案起訴
10月16日：林鄭月娥指摘有人將鉛水事件政治化
11月17日：世界盃外圍賽香港對中國，賽和0比0
11月22日：區議會投票
12月8日： 商務及經濟發展局宣布推出「美食車計劃」
12月17日：《十年》上映（後獲得第35屆香港電影金像獎最佳電影）

資料來源：維基百科 及 對自己發誓不會遺忘的記憶

#蛇夫子 #蛇夫子故事 #黃雨傘 #黃雨衣 #香港 #香港故事 #和你飛

輕輕一推